亞美尼亞軍方：已摧毀阿塞拜疆大量軍事裝備包括多枚重型噴火器

據俄羅斯衛星通訊社報道，亞美尼亞國防部發言人9月30日表示，亞美尼亞軍方已在戰鬥中摧毀了阿塞拜疆的多枚重型噴火器。

亞美尼亞國防部發言人斯捷潘尼揚30日在推特上稱：“戰鬥仍在繼續。亞美尼亞阿爾薩克國防軍的各分支機構正在指定地區採取行動。包括TOS-1A重型噴火器系統在內，大量軍事裝備已被摧毀。”亞美尼亞國防部還表示，阿塞拜疆空軍正在用無人機和炮擊行動襲擊阿爾薩克部隊。當地時間9月27日，亞美尼亞和阿塞拜疆兩國在納戈爾諾-卡拉巴赫(納卡地區)發生武裝衝突，雙方損失慘重。阿塞拜疆國防部表示，亞美尼亞武裝部隊有2700多人傷亡，多達130輛裝甲車被摧毀。此前，亞美尼亞國防部發言人斯捷潘尼揚稱，該國軍隊使用各種反坦克武器和火炮，在納卡地區已經摧毀了阿塞拜疆137輛坦克和裝甲車輛，擊落了72架無人機、7架直升機和1架飛機。

另據統計，此次衝突造成上百名軍人和平民死傷。事發後，兩國都採取了相應的應對措施，亞美尼亞總理帕希尼揚宣布將在全國實行戒嚴和軍事總動員。阿塞拜疆總統阿利耶夫對此也作出表態，27日正式簽署法令，宣布自28日零時起，國家進入戰爭狀態，並在巴庫、甘賈、蘇姆蓋特等主要城市實行宵禁，禁令的實施時間在每日21時至次日6時。

納卡地區位於阿塞拜疆西南部，居民多為亞美尼亞族人。蘇聯解體後，阿塞拜疆和亞美尼亞為爭奪納卡爆發戰爭，亞美尼亞占領納卡及其周圍原屬阿塞拜疆的部分領土。1994年，阿塞拜疆和亞美尼亞就全面停火達成協議，但兩國一直因納卡問題處於敵對狀態，兩國之間的武裝衝突時有發生。

http://www.hkcna.hk/content/2020/0930/854225.shtml

呢邊真係收唔到制，邊似得中印掟石仔掟兩個月呀⋯⋯

有嘢請教大家

到底呢個國家有乜咁把炮？ 可以打贏人哋咁多？

今次雙方都好似用左好多無人機

因為連燈日日話快啲打

平
減低人命傷亡(自己)

你望下佢背後係邊個

係邊個

有無片睇？

當年係俄佬
依家幾乎係加埋除左土耳其既所有強少少既國家

證明無人機技術唔算太高

無人機好易整
但需要既導航方面受制於人

阿美利亞士兵死亡最後一刻

南高加索國家亞美尼亞和亞塞拜然針對有爭議的納哥諾卡拉巴克（Nagorny Karabakh，簡稱納卡）地區爆發武裝衝突，雙邊戰況激烈。亞美尼亞30日公布遭擊落的蘇-25戰機殘骸照片，指控土耳其介入衝突，同時宣稱已經取得擊毀敵方137輛坦克、7架攻擊直升機和74架無人機的戰果。亞塞拜然則指控，亞美尼亞軍方在納卡地區使用OTR-21戰術飛彈。

OTR-21係彈道導彈
玩到出導彈都幾難收科

軍力弱過阿塞拜疆
唔先手就無得贏

人數同國土面積都少過對家好多

喊到

戴咩go pro 上戰場...

阿塞拜疆有石油好有錢

委內瑞拉都有石油

靜係知亞美尼亞支持國安法

咁阿塞拜疆冇俾人制裁呀嘛一早儲晒錢